規管促銷電話 業界斥阻做生意

規管促銷電話 業界斥阻做生意

要聞

陳建年 港台圖片

【本報訊】不少市民都曾收過人對人促銷電話，甚至覺得深受滋擾。政府前日向立法會提交文件，建議設立法定拒收訊息登記冊，市民可登記拒絕接收這類電話。不過，有業界批評政府諮詢文件將促銷電話與「不便」及「滋擾」綑綁，是誤導公眾，業界希望自我規管，毋須另行立法。私隱專員指政府建議並無劃分「Cold Call」或「Warm Call」，實際操作要在立法時再討論，但認同設拒收訊息登記冊會更方便。

轟無分Cold Warm Call

香港客戶中心協會執行總監陳建年昨出席電台節目時，批評政府諮詢文件將促銷電話與「不便」及「滋擾」綑綁，認為是誤導公眾；且無將「Cold Call」與公司業務有關係的「Warm Call」推銷的電話作區分，擔心日後立法規管，將影響公司向客戶推銷正常售後服務、續約等，斥政府「好心做壞事」。

他指目前市民無論收到「Cold Call」或「Warm Call」，只須表明日後不想再收到有關電話，相關機構需在10日內將電話資料刪除，認為已有方法讓市民拒收滋擾電話，強調業界希望透過自我規管，又警告若一刀切立法禁止電話促銷，有二萬多人失業。

對於當局在諮詢文件指出，無證據顯示「Warm Call」比「Cold Call」受歡迎，陳反指市民未必懂得分辨兩者，質疑即使市民登記拒收訊息登記冊，都無法阻止目前由境外致電的「Cold Call」。

出席同一場合的個人資料私隱專員黃繼兒指，政府建議並無劃分「Cold Call」或「Warm Call」，實際操作要在立法時再討論。他認為，若要市民逐次拒絕再接收促銷電話不可行，認同設立拒收訊息登記冊更方便。

■記者張文鈴

關咩立法事，明明係佔中搞到2萬人失業

做緊銀行，d 客連warm call都唔聽。
有咩事起上黎好鐘意話我地無通知

因為cold call 太仆街所致

出EMAIL/寄信

依家一見3字頭真係直接拒聽

其實可以email同短訊

抵死.
咁撚多cold call, 搞到d 客唔聽電話, 你地自已抵死喎 .
d cold call 搞到d 人連醫院電話都唔撚聽.

仆街, 果d 明知故犯的機構, 負責人拎去死刑啦

最仆街d cold call好鍾意扮warm call，即係明明係借錢中介，個電話就話自己係某某銀行，攪到d人以為真係銀行打黎

應該立例呢d call講大話失實陳述要坐監

係,通常等到佢自動收皮

真係做到生意？？

咁重要既通知唔識出信?

我會聽, 再做自己野, 再話有興趣, 可唔可以再DETAIL D

而家COLDCALL狗唔打比我了

重要通知就留言信箱留個message啦，你估個個銀行office hour得閒聽電話

之前有個會長話做過調查成功率有3成

又一個中招
銀行唔會cold call的，cold call你嘅，係扮銀行的中介

即係你拎起個電話亂打，都可以9 up 話自己係冥通銀行，慘在真係好多低智市民以為是真的

呢個真，2字頭多數cut
但佢又打咗好多次嚟心諗會唔會真係搵我
一聽真係銀行打嚟

滋擾幾時變成生意？

邊有咁高？

立法監管到底對生意的影響有多大？記者曾隱藏身分實測做電話推銷員，發現成功促銷的例子低於1成，與政府調查所得低於5%的成功促銷率相約

銀行自己都射資料比自己d保險,信用卡sales
講到自己冇份咁

渣打

你唔想收可話opt out
但扮銀行果d仆街中介，你無得㨂唔收，一定要立例，拉9哂佢

中咩招鴉.
我自已, 一拎起電話, 聽到係銀行即時cut 線, 廢話都唔多講.
除非有用開果幾間, 一聽到d 乜叉優惠, 即cut 線

理撚得佢一成定五成.
每個巿民都有拒收垃圾電話的權利.

屌那星, d 銀行定唔知乜尻中介成撚日問人借唔借錢.
屌那星, 冇息我咪借囉仆街

促銷電話有幾多單做到deal 先

得你要做生意咩，我自己夠要做生意
Cold call煩住我做唔到生意駛唔駛賠錢？

屌你老母啦總監

呢d一定要立法搞搞佢啦，全香港每人每日晒一分鐘聽呢d電話浪費幾多生產力，就為呢班cold call 狗既5%都無既生意，死全家啦

做埋呢d咁低賤既工, cold call狗唔死都無用
執柒哂佢失業咪好囉

仲coldcall....家陣連大耳窿都識用wtsapp叫你借錢啦

依家啲cold call center 好似好多都係大6？

X2

cold call 狗 而家唔會聽3 字頭
有時真係銀行有事搵都會miss 左

咪就係 呢個時代都無咩人打電話

認同 係重要既就send封email俾我白紙黑字寫清楚

其實銀行optput左都唔敢再打俾你
cold call你又監管唔到，攪黎多餘

cold call 真係賤到冇人有
有時收線又要再打嚟

銀行自己咪又係帶頭cold call
鳩sell野又當warm call?

你阻人做生意就得？

Warm 你老母閪咩
重要到股票落盤嘅嘢都短訊通知啦
你warm 班客係咪又想推銷貸款保險呀？

收你個電話嘅人都可能做緊生意，人地可能面對面同個客講緊嘢添

有無可能整民間主動式反制防衛系統，當detect到狂打返的電話，call返轉頭食佢資源

其實銀行有冇外判cold call

業界意見就放大 市民意見呢

私隱專員仆街死

成日話唔夠人手要輸入外勞，嗰兩萬人可以轉行填補勞動力。

拎去填海算啦
成堆得把死人口呃呃氹氹
對經濟唔會有任何實質貢獻

應該反問下係邊個導致

靠商家自己自律就仆街啦，健身美容不良銷售呢啲大家有眼睇架啦，獲獲出事後政府最撚鍾意呼籲業界呼籲前線業務人員自律，結果隔無耐就整多單新嘅，變成年經月經咁無限loop

好成龍咁講，中國人是要管的

垃圾華人本身就格賤，華商更加係賤中之賤，唔管唔得

啲cold call臭閪有時屌佢老母仲會駁嘴

試過有條安信狗用133打黎，我屌佢做乜要用133打黎佢即屌返我 互屌左成分鐘我先cut佢線，做cold call 狗預左比人屌老母啦，死全家都唔過分，學咩人駁咀

心諗而家做狗做得咁有自尊架咩

果時玩*67*<轉移電話# (拒接轉移) 加小熊就可以飛返比政府部門聽返有無需要管理

個 d 促銷電話一部分係大陸打落黎 ,
連講廣東話都講得唔正

有緊要事咪sms/email囉
你問人借唔借錢，買唔買保險，人哋緊唔show你喎

Sell 乜撚野呀！
D傻西落指示定期到期一定要電話通知！
我好撚想打呀！

你咪長期唔聽銀行電話囉！
有時d客出票d字寫得醜，要錄音做double confirm , 好多事情都係打個電話方便d姐。
你比人sell 保險sell到傻L左呀

識分warm call同cold call 未呀

弱智COLD CALL狗
而家係全港市民比人sell 保險sell到傻L哂呀

Warm 係提醒你/ 有事要搵你，
Sms出完，班傻西睇漏眼，咪又屌9銀行職員無打比佢

最好打開銀包啲錢任你攞

咁你夠可以話俾多d保障我，所以sell我保險啦

Cold call狗屌番人轉頭已經算事少，更過份係抄低number半夜用程式玩人電話

屌你老母，連續三次拒聽，點知第四次接聽，竟然又係借錢

仆你老豆個臭街

而家咪又係唔聽，有咩分別？